強烈要求612星火增加透明度 釋除疑慮 接受捐款者監察 避免惡意抹黑

尋日爆咗612話有法援所以唔俾義士用返原有律師嘅明報新聞出嚟
結果就有好多人開始討論612究竟啲錢用咗去邊
點解捐咗錢但係幫唔到個位義士
係咪俾人當人血饅頭食咗
又有人拉埋星火落水問點解星火無出手淨係講612
亦有人指出612如果個個都唔使法援用市價請嘅話好快玩完
然後又有成班五毛出嚟惡意歪曲事實搞分化抹黑（之前mark咗）

我認為會造成咁樣嘅誤會同矛盾
主因係因為呢兩個係兩個捐款最多嘅組織
捐款數量以千萬計
而家有手足出嚟講佢得不到足夠嘅援助
大家自然會產生懷疑
所以最好嘅解決方法係兩個組織增加透明度
俾捐款人士監察

以下提出五大方向去增加透明度
希望兩個組織可以考慮下

1. 公開財政報告，例如截止而家收咗幾多錢，各項援助義士嘅計劃俾咗幾多錢出去，每個月收入同支出圖表等等，俾大家做個參考，同時證明下係咪真係開始入不敷支。
2. 作出財政預算，指出係唔同嘅援助模式下，究竟要幾多錢幾多捐款先可以持續到。例如所有義士都唔使申請法援嘅話夾埋要幾多錢，淨係幫無法援嘅要幾多錢，幫埋法援爆quota要換律師嘅要幾多錢，俾定個心理準備大家，因為錢銀係有限，打官司又係倒水咁倒，用唔同嘅方案可能導致唔夠所有人分。同時俾大家知道要捐幾多錢先夠，否則大家就可能覺得而家已經捐咗好多，仲有咁多錢，唔使再捐。
3. 公開現時各項援助計劃嘅細則，究竟批同唔批嘅準則係邊，點解要咁樣定呢啲準則呢？同埋批幾多錢嘅準則係點嘅呢？點解有啲得五百有啲又多啲呢？最好可以澄清埋係明報講緊呢類爆法援quota嘅case入面，究竟批同唔批嘅準則係邊，點解呢單唔批，同埋解釋埋原因。要劃一條清晰嘅界線，咁大家之後去討論就可以有個標準，而唔係你有你講我有我講，因為每個人心中嘅標準都係唔同。
4. 澄清同埋解釋各種傳言。有人話搵星火都會轉介去612，有人話批得500好少，律師明明係免費做野點解要捐錢，或者有人搵612/星火唔幫云云，究竟呢啲係咪真嘅呢？如果係真或者部分正確嘅話，就需要解釋埋。如果佢哋澄清咗係假嘅話，提出個個請提供證據，而唔係上網開個 post 講幾句就話 fact check 咗，至少都搵個傳媒做訪問等記者 check 完再報導，或者俾下對話記錄電話錄音等等，五毛網軍一樣可以9up幾句抹黑任何人，包括612同埋批評612嘅人。
5. 設定明確捐款目標，講明有籌到幾多錢就可以點幫義士，可以批到幾多錢俾手足做經濟援助，可以俾因為法援要轉律師嘅手足用返原本嘅律師用市價打/甚至全部人都可以用市價打請好嘅律師。否則兩個組織只會越嚟越唔夠錢，越嚟越收緊，俾人屌，少咗人捐，收緊援助範圍，一直惡性循環落去，去到最後爆煲全部義士無人幫攬抄為止。

最後個人建議可以針對個位義士另設眾籌，俾大家用錢投票，捐夠二百萬（應該係一場暴動官司用市價打大約要用嘅錢）嘅話可以612/星火或者繼續捐包底，捐唔夠嘅話就要俾返612/星火，個位手足就要用返法援，咁樣對個位手足同埋其他手足嚟講可能係佢公平嘅方法，始終612個pool入面嘅錢係用嚟幫晒全部人，顧此失彼可能唔係太好。

希望大家係五毛網軍惡意分化抹黑嘅環境下，仍然可以保持獨立思考，用香港人嘅智慧去分析每件事嘅對錯，唔好俾人帶到風向。真正嘅敵人共產黨最鐘意玩分化，不分化不割席先頂到今日，切勿被各種誇張化同極端化嘅分化言論誤導。

push

推

否則兩個組織只會越嚟越唔夠錢，越嚟越收緊，俾人屌，少咗人捐，收緊援助範圍，一直惡性循環落去，去到最後爆煲全部義士無人幫攬抄為止。

求幫推

重點就係咁

屌啦媽
講撚左幾多次
星火忙撚到仆街
又要救人仲要做數表
撚得閒咩
有數表都9做比你啦
E家講緊全港律師黃藍出哂黎都唔撚夠人
仲搞咁多野

612個定位唔同另計

而家好多612負面報道，誠信破產咁制，好多身邊朋友都唔想再捐

612 我真係屌你老母

星火忙嘅話
612會唔忙咩

無辦法
太多分化撚抹黑
再唔增加透明度
驚俾人抹黑到無人再捐

星火由魚革已經開始幫 我一定信佢地真心幫義士

每星期幾百手足被捕 行政嗰邊肯定忙到仆街

我唔洗財務報表都信星火

612 135項做得唔錯
星火我覺得公開帳目可能會被政府有證據封鎖

最重要係大家定期捐，基金才能做預算，每月200,係好過捐一次2000

星火公開乜撚
拉

班分化撚抹黑完612就到星火
網上匿名打篇文就抹黑到
好簡單

魚革全世界割席得星火黃國桐嗰d肯幫

唔信星火仲可以信邊個？

其實星火條數如果kum咗收入個part佢得唔得
淨係知道大約捐咗幾多指出幾多就夠

而家開始有人話搵星火唔幫
可能又係抹黑
但係要吸取612嘅教訓

tui

呢個要推以正視聽
Btw狙擊五毛專員死開

星火 現金令去保人
一晚令幾多出去？
仲要一間間館搵手足
仲要搞過堂 之類
大佬人地義務 我當佢中間收返50%人工都唔過份啦

612主做做後勤 點都出條約數

其實公唔公開都死，公開就會冇咗靈活性，唔可以暗地幫義士，唔公開就會俾人感覺私相授受

不如你睇完先

依家就係講緊唔可以收人工嗎，收咗咪即係私相授受

無論星火 612 點比人抺黑
我都會信佢地

2個團隊定位唔同，
612 已經盡量透明數款；
而星火做緊612 未必做到既野
我覺得唔需要佢地花時間去證明自己

我相信星火一直做緊正確既事
唔需要怕被抹黑，亦唔需要花時間做行政野

坦白講，
有心捐既人唔會因為抺黑而唔捐，
最多揀另一間

大義當前，唔想2個團體每次都花時間僻謠。
我地應該做既，
應該係教身邊人點評估邊個可信性高

星火做到野，
呢個階段我唔會過問佢地點洗

收人工我覺得好合理
條數清晰就得

一早block咗你

本來想落埋你個民落去篇文到

的確係會有人心淡的
事實係612越嚟越少收入

我開多篇淨係講612

咁車馬費囉咁

根本成單野係有心分化
成班連登仔又唔了解件事又唔了解基金運作同要求
就屌左先 人地黑警殺人放火強姦都照攬
你班友少少野就吵到拆天 仲要加重自己人workload
點樣玩呀

同意

不過星火都一樣透明度不高, 希望佢地兩個都可以公開多D 資料

有啲野公開唔到
利申：兩個都有捐，但星火俾HSBC收皮後唔知點捐

好似可以買 coupon
而家我捐住612先

lush

星火 一直始終如一
你條撚樣梗硬將612拉埋去 星火度
起撚完底就要black 7 你啦

block 你老母
講事實啫
開咗新po淨係講612啦

星火 612幫左幾多手你又知唔知呀

Agree
請增加透明度

請人lol
一個文書頂多20000
乜都搞得掂

問題就係太多分化撚
增加透明度可以solve

Push